<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Control de voz ROS</string>
    <string name="nomeAcJoystick">joystick ROS</string>
    <string name="stringaOk">ok</string>
    <string name="si">sí</string>
    <string name="no">no</string>
    <string name="eliminare">eliminar</string>
    <string name="stringaFunzione">Control de robot de voz</string>
    <string name="impostazioni">ajustes</string>
    <string name="riconnetti">reconectar</string>
    <string name="checkUsareAmcl">amcl y corrección de trayectoria</string>
    <string name="usaDatiOdomPerTimer">utilizar tablas de odometría</string>
    <string name="checkRilevaOstacoli">detecta obstáculos</string>
    <string name="avviaJoystick">iniciar el joystick</string>
    <string name="informazioni">información y comandos</string>
    <string name="testoBenvenuto">¡Hola! presione el micrófono para dar un comando de voz</string>
    <string name="velocità">velocidad</string>
    <string name="nodoNCM">no está conectado a un nodo master</string>
    <string name="nodoI">nodo inicializado correctamente</string>
    <string name="nodoNI">Hay un problema. Nodo no inicializado</string>
    <string name="errMaster">no conectado al nodo maestro o nodo no existente</string>
    <string name="nodoSpento">el nodo se apagó correctamente</string>
    <string name="nodoNSpento">no fue posible apagar el nodo</string>
    <string name="posizioneSalvata">ubicación guardada</string>
    <string name="dialMesPosSalvate">¿Quieres mantener las posiciones guardadas anteriormente?</string>
    <string name="dialTitPosSalvate">Tus ubicaciones guardadas</string>
    <string name="dialTitTempi">Datos de odometría</string>
    <string name="dialMesTempi">¿Desea utilizar datos de odometría previamente guardados para el temporizador?</string>
    <string name="tabEliminata">tabla eliminada</string>
    <string name="tabNoEliminata">no se puede eliminar la tabla de valores</string>
    <string name="noTabella">la tabla no existe</string>
    <string name="tentRecuperoDaTopic">Intenta recuperar datos del topic:</string>
    <string name="tabellaCreata">tabla creada a partir de datos de odometría</string>
    <string name="errCreazioneTabella">Error al crear tabla a partir de datos de odometría</string>
    <string name="errRecuperoDaOdometria">Error de recuperación de datos de odometría</string>
    <string name="testoSecondiAcc">aceleración (s)</string>
    <string name="testoSecondiFre">frenado (s)</string>
    <string name="testoNumeroOdomMemorizzati">valores /odom guardados</string>
    <string name="testoAccMetri">aceleración (m)</string>
    <string name="testoAccRadianti">aceleración (rad)</string>
    <string name="testoFreMetri">frenado (m)</string>
    <string name="testoFreRadianti">frenado (rad)</string>
    <!-- impostazioni-->
    <string name="dimensioniGriglia">Tamaño de la cuadrícula</string>
    <string name="mostraGriglia">mostrar cuadrícula</string>
    <string name="titoloImpostazioniTabelle">Tablas obtenidas de odometría</string>
    <string name="tabella">tabla</string>
    <!-- avanti per tabella-->
    <string name="avanti">adelante</string>
    <string name="indietro">atrás</string>
    <string name="sinistra">izquierda</string>
    <string name="destra">derecha</string>
    <string name="posizione">posición</string>
    <string-array name="string_spinner_tabelle">
        <item>@string/avanti</item>
        <item>@string/indietro</item>
        <item>@string/destra</item>
        <item>@string/sinistra</item>
    </string-array>
    <string name="stringaInfoApp">
        \nEsta aplicación le permite controlar un robot diferencial que utiliza ROS 1 mediante comandos de voz o la pantalla táctil.
        \nLas bibliotecas alfa rosjava y ros-android se utilizan para este propósito .
        \nIdiomas soportados italiano, inglés y español.\n
        \nCurso de Grado en Informática
        \nUniversità della Basilicata\n
        \nAutor: Thomas Antonio Tirone\n</string>
    <string name="titoloComandi">COMANDOS DISPONIBLES</string>
    <string name="stringaComandi">Comandos de voz disponibles:\n
        - ADELANTE e RETROCEDER\n   <!-- ADELANTE y ATRÁS -->
        - DERECHA e IZQUIERDA\n
        - ÁNGULO\n
        - DETENER\n
        - IR A LA POSICIÓN\n
        - GUARDAR LA POSICIÓN\n
        - REPOSICIÓN
        \nDescrito en detalle más adelante.\n
        \nControles táctiles disponibles:
        \n- IR A LA POSICIÓN
        \nEquivalente al comando de voz, donde para indicar la posición hay que mantener pulsado un punto en el mapa y girar la
        flecha para indicar su orientación. Enviar ubicación al topic /move_base_simple/goal .\n
        \n- JOYSTICK
        \nFunción accesible desde el menú, mediante la cual se muestra un joystick virtual con el que es posible enviar mensajes
        al topic /cmd_vel para mover el robot.\n
    </string>
    <string name="infoGenerali">INFORMACIÓN GENÉRICA</string>
    <string name="descrizioneInfoGenerali">
        - En el caso de una conexión lenta o una pérdida excesiva de paquetes, la aplicación puede tartamudear, incluso parecer
        que se bloquea o ser un poco imprecisa. Se paciente.\n
        \n- La aplicación intenta, si es posible, sincronizar con la hora del servidor del proveedor ntp:\n
        - nombre DNS: ntp1.inrim.it\n
        - Dirección IP: 193.204.114.232\n
        \n- El mapa visible se representa en función de los mensajes que provienen de los topic:\n
        - /map\n
        - /scan\n
        - /move_base/NavfnROS/plan\n
        - /move_base_simple/goal\n
        - /move_base/current_goal
        \nEl mapa puede tener un tamaño máximo de 512 x 512 píxeles, de lo contrario se recortará.\n
        \n- Es posible visualizar un plano cartesiano (XY) superpuesto al mapa y que tiene el mismo origen. El plano cartesiano se puede
        cambiar de tamaño u ocultar en la configuración de la aplicación. La unidad de medida utilizada en el plan es el metro (m).\n
        \n- Si hay más \'comandos válidos\' dentro de la misma frase vocal reconocida: se tomará el último.\n
        \n- Para separar los decimales de la parte entera en un valor numérico, puede usar un punto (.) o una coma (,).\n
        \n- Las velocidades lineales y angulares máximas enviadas son de 0,22 m/s y 0,22 rad/s respectivamente.\n
    </string>
    <string name="voceAMCL">AMCL Y CORRECCIÓN DE TRAYECTORIA</string>
    <string name="infoAmclCorrezioneTraiettoria">
        El elemento de menú \'amcl y corrección de trayectoria\' le permite utilizar los mensajes provenientes del topic /amcl_pose
        del nodo AMCL (Adaptive Monte Carlo Localization), que se ejecuta en otro dispositivo y está conectado al mismo maestro,
        para ejecutar comandos como:\n
        - \'ADELANTE e RETROCEDER\'\n
        - \'DERECHA e IZQUIERDA\'\n
        - \'ÁNGULO\'
        \nLos comandos cuyo valor se exprese en segundos (s) siempre se ejecutarán utilizando el temporizador.
        \nEsta función, a diferencia del temporizador, permite, en la medida de lo posible, orientarse en un entorno conocido,
        corregir la trayectoria y la odometría del robot.
        \n\nFUNCIONAMIENTO
        \n- (Solo para \'ADELANTE e RETROCEDER\') Dado el comando, el objetivo se muestra en el mapa, representado por un círculo
        verde con un radio de 0,05 metros (m).
        \n\n- (Solo para \'ADELANTE e RETROCEDER\') Durante la marcha del robot hacia el objetivo, en cada mensaje se calcularán
        las dos semirrectas que parten de su posición actual y que son tangentes a la circunferencia del círculo. Ahora bien,
        si la dirección de movimiento del robot no cae entre los dos semirrectas: el robot se detendrá y se corregirá su dirección antes
        de volver a empezar.
        \nSi el ángulo entre las dos semirrectas fuese inferior a 2° por exceso de distancia: se mantiene igual a 2°.
        \n\n- Al acercarse al objetivo, el movimiento del robot se ralentiza.
        \n\n- Si el robot supera al objetivo, se detendrá y luego se invertirá su marcha.
        \n\n- Si se hacen demasiados intentos para corregir, el robot se detendrá y el comando se cancelará.
        \n\nEn relación con la información contenida en los mensajes y utilizando cualquier tabla de odometría, se considera alcanzado un
        objetivo cuando se espera que el robot pueda ser detenido:\n
        - dentro del círculo verde.\n
        - cerca del ángulo que se desea alcanzar, con una tolerancia de 1,0 grado (°) desde el mismo.\n
    </string>
    <string name="voceOdometria">UTILIZAR TABLAS DE ODOMETRÍA</string>
    <string name="infoUsoTabelleDaOdom">
        El elemento de menú \'utilizar tablas de odometría\' permite la creación y el uso de tablas de aceleración y frenado de
        un robot en los diversos tipos de movimiento y funciones tales como:\n
        - adelante, atrás, izquierda y derecha\n
        - \'detecta obstáculos\' y \'amcl y corrección de trayectoria\'.
        \n\nLas tablas se crean en base a la información contenida en los mensajes recibidos sobre el topic /odom.
        Las tablas solo se pueden crear si el comando se ejecuta a través del temporizador, por lo que \'amcl y corrección de
        trayectoria\' debe estar deshabilitado o el nodo AMCL no debe estar en ejecución.
        \n- En la tabla de aceleración se encuentran los valores que hacen que el robot pase de estar parado a una velocidad
        constante (0.22m/s).
        \n- La tabla de frenado contiene los valores que hacen que el robot pase de la velocidad constante a cero (0.0 m/s).
        \n- La velocidad constante es el promedio de los valores entre las dos tablas.
        \nPara que la creación de las tablas sea exitosa, no debe haber pérdida de paquetes (mensajes) durante la fase de creación
        de las dos tablas.
        \nPuedes ver los detalles de las tablas o borrarlas dentro de la configuración de la aplicación.
        \nSi es necesario, se utiliza la interpolación lineal sobre los valores presentes en una sola tabla o en ambas, en este
        caso simultáneamente, para obtener la información necesaria para ejecutar el comando.
        \n\nSi no se han creado las tablas o si no desea utilizarlas: los valores relativos de aceleración y frenado se
        consideran instantáneos.
    </string>
    <string name="voceRilevaOstacoli">DETECTA OBSTÁCULOS</string>
    <string name="infoRilevaOstacoli">
        El elemento de menú \'detectar obstáculos\' permite, como se indica en el título, la detección de cualquier obstáculo
        durante la ejecución de los comandos de tipo \'ADELANTE e RETROCEDER\' únicamente.
        \nEn el caso de que se detecte un objeto en el sentido de movimiento actual, a una distancia inferior a 0,25 metros (m)
        más la distancia de frenado a la velocidad actual obtenida de las tablas de odometría: el robot se detendrá inmediatamente
        y también la ejecución del comando actual.
        \nPara que esto funcione es necesario que el topic /scan a suscribir esté presente y que las características del sensor
        de escaneo, contenidas en los mensajes, reflejen las siguientes características:\n
        - angle_min = 0.0 rad\n
        - angle_max &gt;= 6.28 rad\n
        - range_min &lt;= 0.25 m.\n
    </string>
    <string name="voceTimer">TEMPORIZADOR</string>
    <string name="infoTimer">
        El temporizador se utiliza en caso de que el nodo AMCL no esté disponible o el elemento \'amcl y corrección de trayectoria\'
        no esté marcado. Los tipos de mandos compatibles con el temporizador son:
        - ADELANTE e RETROCEDER\n   <!-- ADELANTE y ATRÁS -->
        - DERECHA e IZQUIERDA\n
        \nEl temporizador, para ejecutar el mando, no utiliza la posición actual, sino que se precalcula el tiempo necesario para
        ejecutar el mando, utilizando o no, por elección o ausencia, las relativas tablas de valores de odometría.
        Por lo tanto, la ejecución del comando utilizando el temporizador no permite corregir la trayectoria si es necesario
        (por ejemplo, patinaje de la rueda).\n
    </string>
    <string name="avantiIndietro">ADELANTE e RETROCEDER</string>
    <string name="infoAvantiIndietro">
        Este comando se puede ejecutar usando \'amcl y corrección de trayectoria\' o el \'temporizador\'.
        \nEl comando le permite mover el robot hacia adelante o hacia atrás. Las velocidades lineales se envían a topic /cmd_vel.
        \nEn el comando se puede especificar la distancia en metros (m) a recorrer o su duración en segundos (s).
        \n- Si el valor proporcionado es negativo, el comando no será válido.
        \n- Si no se especifica o es incorrecto, el valor predeterminado será 1,0 m.
        \n\nEjemplos de trabajo:\n
        - podrías continuar por 2 metros\n
        - retroceder 10,53 m\n
        - adelante por 5.4 segundos gracias\n
        - adelante ==> {1.0 m}\n
        </string>
    <string name="destraSinistra">DERECHA e IZQUIERDA</string>
    <string name="infoDestraSinistra">
        Este comando se puede ejecutar usando \'amcl y corrección de trayectoria\' o el \'temporizador\'.
        \nEl comando le permite girar el robot sobre sí mismo hacia la derecha o hacia la izquierda.
        Las velocidades angulares se envían a topic /cmd_vel.
        \nEn el comando puede especificar el valor del ángulo en grados (°) a realizar o la duración del comando en segundos (s).
        \n- Si el valor proporcionado es negativo, el comando no será válido.
        \n- Los valores superiores a 360 grados se convierten siguiendo la lógica de la aritmética modular \'mod 360\'.
        \n- Si no se especifica o es incorrecto, el valor predeterminado será 90°.
        \n\nEjemplos de trabajo:\n
        - gira a la derecha 270,5 grados\n
        - podrías girar a la izquierda 15 grados\n
        - gire a la derecha por 3 segundos por favor\n
        - izquierda ==> {90.0°}\n
    </string>
    <string name="angolo">ÁNGULO</string>
    <string name="infoAngolo">
        El comando le permite orientar el robot al ángulo dado; para conocer su orientación actual, el elemento del menú
        \'amcl y corrección de trayectoria\' debe estar marcado y funcionando.
        \nExcepto CASO ESPECIAL, es necesario especificar el valor en grados del ángulo a alcanzar, incluso negativo
        (por ejemplo -90° ≡ 270°).
        \nLos valores mayores a 360° o menores a -360° se convierten siguiendo la lógica de la aritmética modular \'mod 360\'.
        \n\nEjemplos de trabajo:\n
        - ángulo 200°\n
        - ir al ángulo de -90.5 grados\n
        - podrías ir al ángulo de 450 grados ==> {450° ≡ 90.0° (mod 360)}\n
        \nEjemplos que no funcionan.\n
        - ángulo ==> {falta el valor}\n
        - esquina ==> {falta el valor}\n
        - ángulo ==> {el valor no esta en grados}\n
        \nCASO ESPECIAL
        \nPara la sola palabra \'enderezar\', o equivalente, si no se especifica el valor del ángulo, se considera que es 0,0°.
        \n\nEjemplos:\n
        - enderezado ==> {0.0°}\n
        - puedes enderezarte ==> {0.0°}\n
    </string>
    <string name="fermo">DETENER</string>
    <string name="infoFermo">
        El comando le permite detener el robot inmediatamente y cancelar el comando actual.
        \n\nEjemplos:\n
        - detener\n
        - stop\n
    </string>
    <string name="vaiInPosizione">IR A LA POSICIÓN</string>
    <string name="infoVaiInPosizione">
        El comando te permite publicar un mensaje de posición (x, y, orientación) sobre al topic /move_base_simple/goal.
        \nEl escenario de uso típico prevé que: si se inicia un nodo /move_base y se conecta al mismo master, se suscribe al tema y ejecuta
        el comando conduciendo el robot de forma autónoma a la posición enviada.
        \Se puede especificar una ubicación:\n
        - a través de un nombre guardado\n
        - indicando el valor asociado a los componentes\n
        \nOPERACIÓN POR NOMBRE
        \nSi desea utilizar un nombre, debe haberlo guardado correctamente, previamente, mediante un comando como \'GUARDAR LA POSICIÓN\'.
        \n\nEjemplos:\n
        - ir al baño\n
        - ve a la cocina\n
        - podrías ir a la entrada 1 gracias\n
        \nFUNCIONAMIENTO INDICANDO LOS COMPONENTES
        \n- La orientación se puede especificar con las palabras: \'orientación\', \'omega\' o \'w\'.
        \n- Dentro de la frase se buscarán los nombres de los componentes asociados cada uno con un valor numérico, sin restricciones de orden.
        \n- Si los mismos componentes asociados a un valor numérico están presentes varias veces: se tomará el primer resultado y se eliminarán
        los demás de la oración.
        \n- Si uno o todos los componentes asociados con un valor no están presentes, pero solo están presentes los valores numéricos, estos valores
        llenarán los \'agujeros\' siguiendo un orden FIFO (primero en entrar, primero en salir).
        \n- Si no es posible encontrar el valor de x o y de ninguna manera, la posición no se enviará (el comando no es válido).
        \n- Si no es posible encontrar solo la \'orientación\' de ninguna manera, por defecto, su valor será 0.0°.
        \n\nEjemplos:\n
        - ir a posición x -3.4 y 2.3 orientación -15 grados\n
        ==> {-3.4, 2.3, -15.0}\n
        - ir a posición orientación -90° la y -3.2 4\n
        ==> {4.0, -3.2, 270.0}\n
        - irías a y -4.1 luego y -3.2 4.5 x 1.0 y 2.2 \n
        ==> {1.0, -4.1, 4.5}\n
        - ir a y -4.1 luego y -3.2 x 1.0 y 2.2\n
        ==> {1.0, -4.1, 0.0}\n
        - ir a la posición y -4.1 luego y -3.2 1.0 y 2.2\n
        ==> {1.0, -4.1, 0.0}\n
        - podrias ir en la posicion 3.0 -2.3 gracias\n
        ==> {3.0, -2.3, 0.0}\n
        - ir a 3.0 -2.3 560\n
        ==> {3.0, -2.3, 200}\n
        - ir a la tabla x y -4.1 luego x y -3.2 4.5 orientación 1.0 y 2.2 \n
        ==> {4.5, -4.1, 1.0}\n
        \nEjemplos que no funcionan:\n
        - ir a 2.3\n
        ==> {falta y}\n
        - ir a posición 3.0 orientación -60.3 \n
        ==> {falta y}\n
        - ir a x rocco y -4.1 luego x y -3.2 orientación 1.0 y 2.2\n
        ==> {falta x}\n
        - ir a la posición x 2,0 x 3,0 x 4,0\n
        ==> {falta y}\n
    </string>
    <string name="salvaPosizione">GUARDAR LA POSICIÓN</string>
    <string name="infoSalvaPosizione">
        Para utilizar el comando, necesariamente debe estar disponible el topic /acml_pose del nodo AMCL.
        \nEl comando le permite guardar la posición actual publicada por el tema asociándolo con un nombre. Para que el mandato sea válido,
        la frase debe cumplir estas condiciones:
        \n- hay una expresión similar a los ejemplos válidos.
        \n- el nombre a guardar respeta la forma:\n [nombre/número] [número] (opcional).
        \n- el nombre dado no es una palabra clave. Ejemplo: adelante, adelante 1, guardar, x, etc.
        \n\nEjemplos válidos:\n
        - podrías guardar la posición con el nombre origen gracias\n ==> origen\n
        - guardar posición como tabla 1\n ==> tabla 1\n
        - hola guardar posición como tabla 4.4 gracias\n ==> tabla 4\n
        - almacena esta posición como tabla dd1\n ==> tabla\n
        - almacena esta posición como posición 2\n ==> posición 2\n
        - podrías memorizar la posición con el nombre tabla 1rocco gracias\n ==> tabla 1\n
    </string>
    <string name="riposiziona">REPOSICIÓN</string>
    <string name="infoRiposiziona">
        Este comando es el equivalente de \'2D Pose Estimate\' que se encuentra en RViz. Sirve básicamente para publicar una posición
        (x, y, orientación) asociada a una matriz de covarianza, siempre fija, sobre el topic /initialpose.
        \nLos valores de covarianza presentes en la matriz entre las variables, como lo hace RViz, son iguales a 0: es decir, no existe relación
        entre ellas; mientras que el valor de la varianza de las variables individuales (los elementos de la diagonal principal) son
        respectivamente 0,25, 0,25 y alrededor de 0,0685.
        \nEl uso típico de este comando prevé que un nodo AMCL se suscriba al tema y use el mensaje publicado para reposicionar el robot en una
        posición determinada en caso de que se pierda y no corrija automáticamente su pose real en el entorno conocido.
        \nHay 2 formas en que puede recuperar los valores asociados con los componentes (variables).\n
        \nPRIMER CAMINO
        \n- Especificando dónde debe estar, indicando sus componentes x, y, orientación.
        \n- Para recuperar el valor asociado a los componentes, utiliza lo mismo \'funcionamiento\' que el comando \'IR A LA POSICIÓN\'.
        \n- En caso de que no se obtenga un resultado útil: se utilizará la segunda vía.
        \n\nEjemplos:\n
        - puedes reposicionarte en x 1 y -1,2 y orientacion 15.0 gracias\n ==> {1.0, -1.2, 15.0}\n
        - podrías reposicionarte en x 1 y -1,2\n ==> {1.0, -1.2, 0.0}\n
        \nSEGUNDO CAMINO
        \nEs especialmente útil cuando la distancia desde la posición donde debería estar el robot es relativamente cercana.
        \nEl topic /amcl_pose (del nodo AMCL) debe estar disponible. El primer mensaje de posición publicado sobre el tema, aunque sea
        incorrecto, se utiliza para forzar el reposicionamiento.
        \n\nEjemplos:\n
        - reposicionar\n
        - puedes reposicionarte en x 1.2 orientación 0.0\n ==> {falta la y, por lo que se usa la segunda via}\n
    </string>
    <string name="topicUtilizzati">TOPIC ROS</string>
    <string name="descrizioneTopicUtilizzati">
        El nombre y tipo de mensaje (msg) de todos los topic a los que la aplicación podría suscribirse o publicar.
        \nSUSCRIBIRSE:\n
        nombre: /amcl/parameter_updates\n <!--sottoscrittore-->
        msg: dynamic_reconfigure/Config\n\n
        nombre: /amcl_pose\n              <!--sottoscrittore-->
        msg: geometry_msgs/PoseWithCovarianceStamped\n\n
        nombre: /clock\n                  <!--sottoscrittore-->
        msg: /rosgraph_msgs/Clock\n\n
        nombre: /map\n                    <!--sottoscrittore-->
        msg: nav_msgs/OccupancyGrid\n\n
        nombre: /move_base/current_goal\n <!--sottoscrittore-->
        msg: geometry_msgs/PoseStamped\n\n
        nombre: /move_base/NavfnROS/plan\n<!--sottoscrittore-->
        msg: nav_msgs/Path\n\n
        nombre: /odom\n                   <!--sottoscrittore-->
        msg: nav_msgs/Odometry\n\n
        nombre: /scan\n                   <!--sottoscrittore-->
        msg: sensor_msgs/LaserScan\n\n
        nombre: /tf\n                     <!--sottoscrittore-->
        msg: tf2_msgs/TFMessage\n\n
        nombre: /tf_static\n              <!--sottoscrittore-->
        msg: tf2_msgs/TFMessage\n
        \nPUBLICAR:\n
        nombre: /cmd_vel\n                <!--pubblicatore-->
        msg: geometry_msgs/Twist\n\n
        nombre: /initialpose\n            <!--pubblicatore-->
        msg: geometry_msgs/PoseWithCovarianceStamped\n\n
        nombre: /move_base/cancel\n       <!--pubblicatore-->
        msg: actionlib_msgs/GoalID\n\n
        nombre: /move_base_simple/goal\n  <!--pubblicatore-->
        msg: geometry_msgs/PoseStamped\n
    </string>
    <string name="serviceUtilizzati">SERVICE ROS:</string>
    <string name="descrizioneServiceUtilizzati">
        Nombre: /amcl/set_parameters
        \nmensaje: dynamic_reconfigure/Reconfigure
        \n\nDESCRIPCIÓN
        \nLa comunicación con el servicio ocurre cuando el elemento del menú \'amcl y corrección de trayectoria\' está marcado
        y el nodo AMCL, externo a la aplicación, pero conectado al mismo master, está en ejecución.
        \nEsto es necesario para que pueda recibir los mensajes de actualización de posición proporcionados por topic /amcl_pose
        lo más rápido posible.
        \nLa operación consiste en el cambio automático del valor de los siguientes parámetros de servicio:\n
        - update_min_d = 0.0;\n
        - update_min_a = 0.0;\n
        \nCuando se cierra la aplicación, se restaurarán los valores de los parámetros.\n
    </string>
    <!-- toast -->
    <string name="confAMCL_OK">Envío exitoso de nueva configuración de servicio AMCL</string>
    <string name="confAMCL_NO">No se pudo enviar la nueva configuración del servicio AMCL</string>
    <string name="erroreServiceAMCL">no fue posible conectarse al servicio AMCL</string>
    <string name="cmdFallito">comando no reconocido</string>
    <string name="cmdFallitoNO_AMCL">el comando falló, intente habilitar AMCL</string>
    <string name="obbRagSi">¡objetivo alcanzado!</string>
    <string name="obbRagNo">objetivo no alcanzado</string>
    <string name="velAngR">velocidad angular reducida</string>
    <string name="velLinR">velocidad lineal reducida</string>
    <string name="obbSuperato">meta superada. Inversión de velocidad</string>
    <string name="timerNuovo">reinicio del temporizador</string>
    <string name="timerComandoNo">comando no disponible para el temporizador</string>
    <string name="problemaInputVocale">El dispositivo no es compatible con la entrada de voz</string>
    <string name="problemaTimeout">Error de tiempo de espera.\nNo hay respuesta después de esperar 10 segundos.</string>
    <string name="ostacoloRilevato">¡obstáculo detectado!</string>
    <string name="noLaser">No se pueden detectar obstáculos. El sensor lidar no cumple con las características requeridas.</string>
    <string name="erroreRiposizioneAMCL">Imposible de reposicionar. No hay topic amcl_pose.</string>
    <string name="okRiposizione">Envío de la reposición en:</string>
    <!-- stringhe per masterchoser-->
    <string name="use_master">Conectar</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="qr_code">leer código QR</string>
    <string name="master_uri_hint">http://localhost:11311/</string>
    <string name="new_master">nuevo master público</string>
    <string name="new_private_master">nuevo master privado</string>
    <string name="show_advanced">mostrar opciones avanzadas</string>
    <string name="select_interface">Seleccione la interfaz de red</string>
    <string name="uri_text">Master URI:</string>
    <string name="connection_text">Estoy llegando al nodo master&#8230;</string>
</resources>